#t 22 16848889 hiiiii 2018-11-30 00:13:00 BelovedApril 2018-11-30 20:50:00
“我的校园我做主”学生代表座谈会文字直播

#p 19142747 hiiiii 乌五五 2018-11-30 13:57:13
各位同学：
    今天下午学校将召开“我的学校我做主”学生代表与后勤系统座谈会，会上餐饮中心将对近期工作情况进行介绍，为方便各位同学及时了解情况和加强沟通，现在在未名BBS三角地版面进行现场文字直播。
    感谢大家关注！

#p 19142764 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:04:04
会议开始了
#quote hiiiii

#p 19142770 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:05:43


2018-11-30 14:05:33
总务部代表介绍品质校园座谈会的历史
#quote hiiiii

#p 19142799 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:11:38
总务部长对劳务外包人员纳入工会体系进行答申
#quote hiiiii

#p 19142815 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:23:12


2018-11-30 14:15:33
本次座谈会议程为：
    一、近期总体情况介绍  报告人：张西峰
    二、学校餐饮近期情况报告 报告人：甄涛  
    三、近期餐饮热点答复 报告人：陈杰  
    四、现场沟通交流
#quote hiiiii

#p 19142816 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:15:51
总务部长介绍总务部、房产部、基建部以及五大中心间关系
#quote hiiiii

#p 19142821 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:16:42
近期总体情况介绍：
（1）座谈会的历史和发展
（2）劳务外包人员服务问题
（3）后勤工作的职能和管理范围
#quote hiiiii

#p 19142829 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:17:59
总务部长介绍来场各部门代表
#quote hiiiii

#p 19142840 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:20:53
餐饮中心代表介绍食堂情况：
11间食堂，2.9Wm2建筑面积，5896个餐位
早餐1W人，午餐3W人，晚餐2W人用餐
#quote hiiiii

#p 19142841 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 14:20:56
餐饮中心、餐饮中心办公室是什么区别和联系？
#quote himitsu

#p 19142842 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:23:09


2018-11-30 14:21:01
下面由餐饮中心甄涛老师对餐饮中心近期工作进行报告，
下面我们将贴出ppt内容
#quote hiiiii

#p 19142845 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:21:27
知らん
#quote naiiive

#p 19142851 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:22:40


2018-11-30 14:22:07
国家规定生均用餐面积&gt;=1.2m2
缺口建筑面积0.7Wm2
#quote hiiiii

#p 19142852 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 14:22:29
国家规定少数民族生均用餐面积&gt;=1.5m2
#quote himitsu

#p 19142857 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:25:45


2018-11-30 14:24:34
餐饮综合楼计划19夏建筑竣工验收，之后进行设备安装调试
2020上半年开业
结构已封顶，装修方案基本确定，设备招标正在进行
#quote hiiiii

#p 19142858 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:24:40
对各个食堂情况进行介绍
#quote hiiiii

#p 19142864 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:28:12


2018-11-30 14:27:32
新食堂计划：
成府园食堂，位于校医院西侧（改造梦桃源食府），计划2019上半年开业，服务东北区域各学院师生
规模约200个餐位，略大于中关园
#quote hiiiii

#p 19142868 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 14:28:25
帮我问一下，“燕东食堂”去哪了？
#quote himitsu

#p 19142870 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:28:37
燕南设计改造计划2020夏开始施工
#quote hiiiii

#p 19142875 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:29:45
正在进行或将启动的项目和计划
#quote hiiiii

#p 19142876 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:29:56
餐饮综合楼
    工程进度目前已经封顶，室内装修已经在谋划，大型设备已经在招标，
    竣工之后，仍然有菜品设计、安装炉灶等工作
成服园风味食堂
    目前闲置，计划简单装修，进行重新开业。
燕南
    准备改造，增加餐位，结合餐饮综合楼进度，推迟改造时间。
    
#quote hiiiii

#p 19142878 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:31:25


2018-11-30 14:30:28
佟园清真食堂翻建设计已启动，计划2020年底施工
预计施工时艺园一层作为临时清真食堂
#quote hiiiii

#p 19142889 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:32:27
餐饮中心对「食堂降级」问题进行答申
#quote hiiiii

#p 19142892 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:33:34
招标原因：合同已满5年，按有关规定不得继续续签
新进入7家服务商，退出7家
地点项目变更17家
#quote hiiiii

#p 19142913 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:35:53
对BBS相关话题进行回答
#quote hiiiii

#p 19142918 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:36:25
餐饮中心的措施：
1. 停业整顿（学五桂林米粉、农二拼饭）
#quote hiiiii

#p 19142923 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:37:16
2. 加强质量监管，保证质量和分量
3. 边工作边培训（食堂新招标窗口是无缝交接）
#quote hiiiii

#p 19142925 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:37:36
对相关问题出现原因进行分析并提出解决措施
#quote hiiiii

#p 19142926 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:37:49
4. 增设评价机制（档口二维码）
#quote hiiiii

#p 19142928 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:38:50
问题：
    由于重新招标等规模很大，难免造成一些变化而引来大家的关注，由于新的服务商，磨合期比较短，员工工作环境不适应，新招聘员工培训时间相对比较短，等
采取措施：
    1、对部分窗口进行停业整顿，
    2、专职人员监管
    3、边工作边培训
    4、二维码扫码，及时发现一些问题
#quote himitsu

#p 19142930 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:39:53
接下来开展的工作计划
#quote hiiiii

#p 19142935 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:41:13
食堂拥挤问题形成原因和解决方案
#quote hiiiii

#p 19142940 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:43:14
餐饮中心意见：限制太阳卡使用，农一和艺园延长至1230以后使用，以缓解食堂拥堵
同时将太阳卡人流疏解到畅春园二层
需要徐晓太阳卡小组审议以及学生会和研会两会的支持
#quote hiiiii

#p 19142943 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:43:51
缓解食堂拥挤措施：提出太阳卡限制使用可行性和可能方案
#quote hiiiii

#p 19142945 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:44:21
1、推动“双十佳”员工，激励一线员工把服务做好。
2、缓解食堂拥挤问题，近期，学校开了多次会议研究这个问题。
    问题：
         拥挤主要集中在午餐：12：00——12：30；
    措施：
        1、限制太阳卡的使用，农园一层、艺园一层；在畅春园二层放松此政策，以疏解人流；
目前还没有实施，主要因为还需要和一些部门、多方协调。
   
#quote hiiiii

#p 19142946 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:44:40
餐饮中心主任将就热点问题进行答申
#quote hiiiii

#p 19142950 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:45:36
下面是餐饮中心主任陈杰老师带领餐饮中心领导班子对近期餐饮热点进行答复
#quote hiiiii

#p 19142967 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:49:19
食堂补贴问题：
每生每年225元（北京市）&amp;学校给食堂总额1200W
相当每天可补贴1.5元每生（不含寒暑假）
#quote hiiiii

#p 19142968 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:49:29
1、关于食堂补贴问题：食堂补贴额度根据北京市2012年评定资金，每学期每个学生约150，随着物价提升提升到225块钱，一年是450，除去寒暑每天约1.5元
#quote hiiiii

#p 19142975 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:50:14
享受补贴范围：用于基本大伙
风味档口不享受补贴
#quote hiiiii

#p 19142976 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:50:46
补贴公示：正在准备
#quote hiiiii

#p 19142981 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:51:11
只要大家有建设性的、有可行性的意见都会进行考虑。
关注热点：
1、食堂补贴
     北京市，每生每年150涨到了225；学校给食堂1200万的补贴，每天每个学生补贴1.5，一餐大概5毛。
2、补贴范围：
     按照相关文件，非基本大伙、例如：风味等不享受补贴。
3、补贴公示：
    计划在相应的食堂进行一定的公示
#quote hiiiii

#p 19142986 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:54:20
万柳食堂：
1、人多
    校园卡、太阳卡比率：1：1；如果仅持校园卡人员使用，则会造成资源浪费，
    开放太阳卡主要是为了规模效益，增加菜色等；同时会控制太阳卡限制。
   
#quote hiiiii

#p 19142988 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:55:02
万柳食堂
人多：若禁止太阳卡，万柳食堂将造成闲置，资源浪费。控制太阳卡发放量
鸡蛋西红柿面经常没有：每天都在做，定价过低（小碗3元并打88折），因此制作量有限；要求万柳食堂做好面的供应
#quote hiiiii

#p 19142992 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:55:23
万柳问题：
人多、
与万柳食堂经理沟通：校园卡和太阳卡比例：1：1。限制太阳卡使用会造成食堂资源闲置问题。在考虑食堂利用效率问题时会考虑到食堂秩序和拥挤的影响，进行一定限制。
西红柿鸡蛋面：物价上涨 。但会要求食堂经理保证面的供应
#quote hiiiii

#p 19142995 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 14:56:58
学五面食部
虽然换承包商，原有菜品继续售卖的售价要求保持不变
即使亏本也要求坚持售卖（3元馄饨等）
风味档口没有补贴，新品按市场价格成本核算后定价
高价菜比例有所把控
#quote hiiiii

#p 19143010 hiiiii 乌五五 2018-11-30 14:59:40
2、西红柿鸡蛋面
    由于面的价格十分低，食堂制作量减少。之后，会进行处理，保证同学的需求。
3、学五食堂面食窗口
    原有的便宜价格的食物，会继续保持原有价格，并且不会取消菜品。
    风味窗口的一些菜品由于不受补贴，由相关部门定价。
4、新推的基本菜品，不允许超过8块
#quote hiiiii

#p 19143011 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:00:00
平抑菜价，保持质量
新推出基本大伙菜品价格不高于8元
合作经营菜品不高于12元
电子公平秤，按照食谱投料，保质保量
质监部门加强巡查
#quote hiiiii

#p 19143022 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:01:39
做实质改善，而不是无意义地更换承包商
招标程序合规，反思招标效果
引入考评机制、满意度调查
考察结果纳入新一轮招标？正在研究
#quote hiiiii

#p 19143026 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:03:01
希望延长早餐时间
学五、松林、小白房上午一直供餐，应该可以满足较晚的早餐需求
#quote hiiiii

#p 19143027 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:03:15
早餐时间：大部分食堂早餐开到8：30，学五、松林、小白房几乎全天开放，基本可以满足需求。如果所有食堂开放，会造成资源浪费增加工人负担
#quote hiiiii

#p 19143029 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:03:32
太阳卡限时问题
已经做了介绍
#quote hiiiii

#p 19143030 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:05:34
世界风味（留学生提出）
资源有限，目前无法满足留学生需求
正在进行尝试，与国际名校、国际上的烹饪学校进行交流（类似5月美食节形式，互派厨师）
餐饮综合楼4层西餐档口，300m2
#quote hiiiii

#p 19143033 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:05:50
早餐时间增长：
    许多食堂几乎是全天开放，基本可以满足学生的需求。
    如果加多开放食堂，会造成资源浪费，人力成本的增加，对服务人员的负担。
为留学生增加国外菜品
    目前资源有限，还不能实现，但是，已经在国际接触，希望能够互派厨师、开展类似120周年美食节活动改善生活、引进西式菜品等。
#quote himitsu

#p 19143034 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:05:57
留学生希望增加他国饭菜，但因为资源有限，现在难以满足。但是也在不断努力和国际接触，比如前段时间和耶鲁，通过互派厨师增加菜品。此外可能在餐饮综合楼进行尝试
#quote hiiiii

#p 19143046 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:10:51
有同学对2019年9月份完成餐饮综合楼建筑楼体提出问题：
总务部解释：2019年9月份完成楼体，然后进行内部装修布置，2020年全面竣工开业
#quote hiiiii

#p 19143050 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:11:36
建设时间需要很长
博雅塔东侧
正在规划，需要文物行政机关批准，目前未同意
考虑地下食堂，地面保持原样
时间不好保证，能否建也不好保证
正在推进
一体操场地下也计划挖开建设体育设施和地下停车位
#quote naiiive

#p 19143056 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:13:21
燕东食堂：
博雅塔的东边，建设时间可能会更长。但是，由于在文物保护核心区域进行施工需要经过国家保护区部门，手续会十分麻烦，目前保护区部门还没有同意。时间较难估计。
#quote hiiiii

#p 19143058 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:14:32
食堂外卖计划
学生会调研，正在讨论中
BBS上有人骂，认为没必要
正在仔细研究
#quote hiiiii

#p 19143060 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 15:14:34
一体地下停车场不是已经被文物部门否了吗？
#quote himitsu

#p 19143061 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:15:01
说正在和文物机关商量
#quote naiiive

#p 19143067 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:20:01
对，文物保护部门还没有同意，正在协商
#quote naiiive

#p 19143068 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:20:03
食堂外卖问题：
有提供食堂外卖服务，
上海公司有app，学校设置菜品，学生点餐，配送人员有学生负责。
好处：减少校园外卖人员出入，交通和安全上有好处。
        增加学生服务意识、交往机会、收入
坏处：减少学生外出就餐机会——不良生活方式
         学生给学生送餐可能产生影响
现状：政府和高校管理人员对学校外卖存在抵制声音
      外卖质量和卫生难以保证
可能方案：限制一周点餐次数
             学生订餐预定，自己去食堂取餐，缓解食堂拥挤
      
        
  
#quote hiiiii

#p 19143093 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:27:03
学生代表可否参与招标食堂时进行性价比的打分？
       由于，投标单位有200多，做饭试吃操作上比较麻烦。
       由于时间比较久。以前也有同学参与，但是很少有同学全程坚持参与生下来。
      不过会考虑在招标前进行调研
#quote hiiiii

#p 19143101 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:29:27
风味档口，基本不属于大伙，以成本价为基础，按市场定价。
但是也没有完全开放，大伙食堂、风味都有上限
目前，人工、员工利益工资上涨、市价上涨，成本上升；但是价格不得上涨，压力也比较大。
#quote hiiiii

#p 19143127 davy 青研🐂🍺 2018-11-30 15:36:04
看到标题，一脸“贵校我还能做主？？？”
#quote hiiiii

#p 19143136 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:38:43
学生代表提问：
老的招标商也参与竞标而没有留下，招标标准是什么：
答：在招标时由评委和专家进行公正公平进行投票，过程全程录像，按照国家招标标准留存，如果有质疑可以查询，可以被查但不会公示。
     有一本一研学生代表全程参与
为什么老的要比新的要好而没有中标，那么评价标准是否存在问题，是否一些不太重要的指标所占比重太重
答：今年第一次按照严格程序来做，主要按照商家标书进行评价。商家标书可能不能详实描述商家能力，因此学校也在思考将来是否增加宣传力度，增加学生代表比例，是否提前进行讨论，确定合理评价标准等措施
#quote hiiiii

#p 19143151 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:42:25
问：通过二维码进行评价反馈目前影响还比较短，需要扩大影响。对一些每学期评价比较低的商家是否可以要求再次进行整改。
答：二维码已经保证每个食堂都有，接下来会再出一次推送。由于合同存在，商家在合同期内不能更换，但会根据评价反馈进行整改
#quote hiiiii

#p 19143152 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:42:41
欢迎 @naiiive 君临席指导品质校园工作
#quote hiiiii

#p 19143164 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 15:46:36
#DELETED
黑衣人做主
#quote davy

#p 19143184 hiiiii 乌五五 2018-11-30 15:53:20
问：对出现价格不合理等问题会进行怎样处理
答：会按照合同要求进行处罚等
问：对处理结果和学生反映的结果如何反应个同学
答：对大家比较集中的问题主要在BBS进行回复
问：时候有方式能让不上BBS的更多同学知道问题，比如在食堂进行公示
答：可以在微信推送或者BBS进行情况说明，针对事情不针对具体人员
问：BBS上回答有时会过于笼统，如，已注意到该问题，进行处理，但是很多时候要不到具体的处理
答：以前进行过结果公开，比如对XX窗口进行罚款，而引起BBS网友称处罚太重。目前主要通过食堂监督员进行沟通和按照合同管理两种方式。
问：二维码扫码不会得到其他同学的关注，也不期望得到食堂的回复，那为什么要填问卷
答：在思考如何利用扫码数据的问题，会有工作人员对数据进行分析，并向同学进行结果公示
#quote hiiiii

#p 19143220 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:04:22
问：校外人员就餐数量和太阳卡数量问题
答：用餐时间，有1600左右拿太阳卡进行就餐
问：太阳卡发放问题
答：有太阳卡发放审核小组进行审批发放，学校有太阳卡管理办法，对太阳卡发放人员有规定。而餐饮中心负责执行
问：现在还是在发放吗
答：在、但是是有审批有配额的发放。每个单位都有相应的名额限制，要申请的话需要提供相应的审核材料
问：有核销的吗
答：每年都会进行一些审核，进行重新申报
问：总体数量增减如何
答：具体数据还没有。目前只是在分析太阳卡数量是否对就餐进行影响，目前有校园错峰等措施
问：太阳卡就餐人员比例数据说明性不强，太阳卡对学生的影响是在于太阳卡持有人购买的东西是对学生补贴资源占有
答：目前对太阳卡持有人收15%的管理手续费
问：15%有些偏低，部分学校会考虑进行阶梯收费
答：技术上没有问题，但是具体收费多少应该根据调差分析确定，保证各方利益的平衡
#quote hiiiii

#p 19143232 Parallel Para 2018-11-30 16:09:53
CBD建好之后，学一学五艺园何去何从？
#quote hiiiii

#p 19143239 Parallel Para 2018-11-30 16:11:36
hh
#quote naiiive

#p 19143242 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 16:12:00
有人问过了：
艺园先作为临时的清真食堂，待佟园建成后拆除改建为宿舍楼
学一学五原计划绿地，先暂保留，待餐饮综合楼落成后看情况
#quote Parallel

#p 19143245 Parallel Para 2018-11-30 16:12:16
佟园可否取消对汉族同学的歧视，开放汉族同学就餐
#quote himitsu

#p 19143250 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 16:13:12
之前的监督员会议上说
改建后的佟园为2-3层，可以提供非特定少数民族同学用餐
#quote Parallel

#p 19143256 Parallel Para 2018-11-30 16:13:37
ok蟹蟹
#quote himitsu

#p 19143274 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:17:05
问：除了太阳卡之外，学生卡以外的卡是否都应该收管理手续费。
答：餐饮中心不负责制卡和发卡，家属没有卡。考虑到对退休职工的关怀，退休职工卡应该除外。对于其他卡类的发放数量确实应该把控，尽量利用好错峰措施，餐饮综合楼的建成将增加座位数缓解就餐压力，
问：资源挤占有两部分，一部分是物质资源，一部分是补贴资源。学生补贴资源不应该被挤占，因此大伙是否应该对学生和其他人员进行区别定价？
答：除了学生补贴外，学校对大型设备设施的投入也是对伙食的一种补贴形式，所有教职工和学生都应该享有。
#quote hiiiii

#p 19143281 sxpeter  2018-11-30 16:19:16
食堂是否有菜品的过敏原相关的公示计划？
贵校清淡的菜是否少了一些？
#quote himitsu

#p 19143308 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:24:30
问：能否通过毛利率来控制菜品的价格
答：一直在控制，同时还是在控制上限，现在物价上涨，菜价控制也有压力
#quote hiiiii

#p 19143324 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:29:52
问：松林的定位是大伙还是风味
答：是风味，没有享受补贴
问：那他是否亏本，是否是进行不下去，是否会有相应的措施
答：每个月会有报表，在出现运营问题时会有相应策略。但目前运行良好。
#quote hiiiii

#p 19143346 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:36:53
问：餐饮综合楼的招标能否调整，学生能否参与到招标过程
答：餐饮中学也打算分批进行招商，做适应性的调整。学生代表参与比例一直有保证，在退出机制方面要加强，根据学生评价进行调整。
问：可能后参考北医跃进厅进行评审
答：会向北医取经，建立学生评审团和老师评审团
问：学生代表比例虽然有保证，但是学生不同也会产生不同影响，对关心食堂事务的学生如何选择？，时候可以面向全校招募
答：学生选择很难，目前主要依靠学生会和团委进行推荐。以后会面向全校进行招募
#quote hiiiii

#p 19143353 Homagod 不愉快です 2018-11-30 16:39:28
辛苦转播的各位
#quote hiiiii

#p 19143365 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:42:13
问：一些不卖半份的菜品是否可以提示，比如区分颜色
答：可以
问：学校食堂能否增增加清淡菜品，在品种上和烹饪方法上提供更丰富的菜品
答：实在是众口难调，不同人的口味不同，但会保留清淡窗口和菜品，保证清淡菜品的供给，供量和品种。
#quote hiiiii

#p 19143367 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 16:43:23


2018-11-30 16:42:54
过敏原公示：有特殊需求可以直接向餐饮中心咨询防止过敏或单独烹调无特定过敏原的餐食
#quote sxpeter

#p 19143369 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 16:43:15
食堂的剩饭剩菜怎么处理？
#quote hiiiii

#p 19143372 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:44:52
问：食堂有米饭也有红薯等杂粮，时候可以考虑推出杂粮饭
答：现在米饭是有专门的生产线，因为工作人员在就餐时间太忙碌，如果杂粮饭不是共性需求，增加杂粮方会增加很多工作负担。如果是共性需求，可以考虑
#quote hiiiii

#p 19143386 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:47:56
问：有同学在学五看见有校外人员在调料窗口用鼻子闻或者亲自尝，增加卫生隐患
答：确实存在安全卫生隐患
问：可以像饮料机一样按压供应
答：可以考虑
#quote hiiiii

#p 19143418 hiiiii 乌五五 2018-11-30 16:55:49
问：在餐饮综合楼建成还有一年多的时间，而燕南食堂的拥挤如何缓解。可否设立站立区
答：考虑到人流问题和楼层承重问题，座椅摆放是有限的，站立区的设置在考虑到人流和安全方面也难以实现。由于地理位置的影响和食堂面积的限制，燕南拥挤问题目前只能看餐饮综合楼。也考虑过撤销中间环形窗口的可能，但是在征求学生意见没有通过。只能通过食堂整体改造，改善食堂功能。同时通过东部食堂的建立，来缓解食堂就餐拥挤问题
#quote hiiiii

#p 19143428 pbru 不动尊 2018-11-30 16:59:16
感谢直播。辛苦啦。
建议农园二楼和学五卖各种苗条米线的窗口配料菜品可以单卖，不要必须买米线面条才可以搭售。那些米线面条很难吃，破坏了各种配菜的口味。谢谢
#quote hiiiii

#p 19143430 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:00:06
问：勺园目前的运营情况
答：勺园原来是一个内部小食堂，后来由于西部缺少食堂改成一个千人大食堂。由于勺园地理位置远，而且改建困难，近年都在亏损
#quote hiiiii

#p 19143447 pbru 不动尊 2018-11-30 17:03:51
确实可以考虑，比如增加小米红豆饭啊之类的。
另外建议增加海鲜菜品供应，同时降低价格。比如大虾，好像就太贵了点。还有生蚝海贝之类，最好都上一点。
#quote hiiiii

#p 19143454 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:08:14
问：餐饮综合楼一层是买整份的吗
答：是卖小份，不是整份
问：农园一层如何设计人员流向问题，
答：现在博农园从数据开看不是最拥挤的，但是可能因为人流和座椅摆放问题显得十分拥挤，也希望同学们有很好的建议
问：可以改双向进入单向进入
#quote hiiiii

#p 19143471 Wittgenstein Wittgenstein 2018-11-30 17:13:44
666   直播搞事 /斜眼
#quote naiiive

#p 19143477 pkuvdv Vespula vulgaris 2018-11-30 17:16:55


2018-11-30 17:15:02
小份？
是不是半份不到的份量，卖比别的食堂整份还贵的价格？
#quote hiiiii

#p 19143479 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:15:21
问：有规定是五年之后必须重新招标，有没有考虑一些表现较好的商家续签
答：学校流程不允许，最长5年之后必须重新招标，遵循公开公正的原则，但是表现好的商家可以投标，如果中标将续签
问：有没有考虑健身餐
答：现在美国也在讲究健康饮食，我们会考虑健身餐的推出时机和地点
问：有没有考虑健身餐的招标
答：这个需要调研同学对健身餐的刚需问题，现在目前资源非常紧张，需要先满足大家的共性需求，可以等到综合餐饮楼建成后实施这些进行个性化需求。也希望有需要的同学做好方案，需求是什么，需求有多大，考虑到现有资源能不能做，在综合餐饮楼建成之后能不能做等问题
#quote hiiiii

#p 19143485 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:16:44
会考虑食堂米线配菜等问题
#quote pbru

#p 19143496 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:21:32
问：面食的分量问题能不能控制，有些分量过多会造成浪费，比如按照南方的两来买
答：面食都是大锅煮制，在保证迅速供应下难以按照单份煮制，不过会在大部分窗口保证大小碗的设置
#quote hiiiii

#p 19143506 hiiiii 乌五五 2018-11-30 17:24:26
问：餐盘回收还是比较混乱，能不能有措施改进
答：学校食堂由于空间限制，自动化收餐设备会占据部分就餐空间，反而增加就餐拥挤
#quote hiiiii

#p 19143569 wangzilong PrinsDragon 2018-11-30 17:50:41
现在还在开吗？问一下就是小西门可以装一个红绿灯吗？我记得在别的地方看到了过那种就是路人按一下按钮就绿一会的那种 不会太影响车辆（如果行人过于频繁 绿灯会等一会再出现 大概就是这样……
#quote hiiiii

#p 19143586 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 17:59:38
已经开完了
12月还会开一次各单位派代表接受质询的品质校园会议
#quote wangzilong

#p 19143589 naiiive 不忘初心 牢记使命 2018-11-30 18:01:27
这个……学校管不了
#quote wangzilong

#p 19143618 wangzilong PrinsDragon 2018-11-30 18:15:59
这样吗……不过讲道理感觉现在小西门好危险啊
#quote naiiive

#p 19143628 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 18:19:05
你可以向海淀交通支队反映
#quote wangzilong

#p 19143877 Parallel Para 2018-11-30 20:08:32
其实需求是不大的，被少部分人炒冷饭炒起来的而已...
#quote hiiiii

#p 19143879 Parallel Para 2018-11-30 20:09:16
建议拆电教修食堂2333
#quote hiiiii

#p 19143881 Parallel Para 2018-11-30 20:09:47
感觉缺食堂的其实是上课比较集中的东部
#quote hiiiii

#p 19143907 theDoctorWho 刀客特 2018-11-30 20:27:54
不管西边建多少。燕南和农园永远都是挤的
#quote hiiiii

#p 19143918 himitsu HelloKodoku 2018-11-30 20:35:18
完整录音下载：[http://sendanywhe.re/61TFZKDO](jump-to.php?url=http%3A%2F%2Fsendanywhe.re%2F61TFZKDO)
1202-2024前有效
#quote hiiiii

#p 19143958 BelovedApril 小山山 2018-11-30 20:49:06
Mark
#quote hiiiii

